【年尾諗縮數】滙豐IT逾百名合約員工 迫放兩周無薪假

滙豐控股（005）前年公布3年大計節省成本，2017年底限期將至，集團早前通知資訊科技（IT）部門所有合約員工，除個別例子，其他合約員工需於12月15日起硬性規定放兩周無薪假（furlough），待明年1月3日重新上班，盡可能減省成本。

單以香港區計，有內部員工統計，至少有300人需放無薪假，另有合約員工11月底遭提早解約，未知明年會否繼續獲聘。

集團透過內部電郵通知IT部門經理，所有合約員工需要硬性規定放兩周無薪假。集團解釋，主要由於12月11日至明年1月4日系統沒有新改動（change freeze），而且不少員工本來已經申請假期，集團需要當值的人手不多。

電郵提到，上述安排為全球性，除非個別市場有人手短缺問題。集團亦會考慮個別業務風險、對服務影響、緊急支援需要及監管要求等作出豁免，但事先需向上級申請及解釋。集團亦建議合約員工於放假期間帶備電腦等所需工具，以防有突發工作需要。

滙豐發言人表示，長久以來滙豐一直有人加入，有人離開，聘請資訊科技合約員工以支援核心團隊工作，亦屬於行業慣例。

有內部員工就指，集團系統於12月不作改動是傳統習慣，但今年卻迫合約員工放無薪假，相信是要趕及年底前達到節省成本目標。「放無薪假已是較幸運，起碼明年會續約，有部分則是12月提早解約。」

據該員工統計，年底前迫放無薪假的員工約300人，但已確定續約至明年6月，主要負責手機過數程式PayMe及網上銀行等電子服務。另有個案則是原定今年底完約，但早前接獲通知，合約提早於11月底完結，由於是合約員工，故只需一星期通知。

他又指，上級曾透露1月份將會重新請人，而且規模不少，但由於明年的財政預算尚未批出，合約員工仍未知會否繼續獲聘。「雖然話明年獲聘機會唔細，但口講無憑，而且入職審查要6、7星期，再返工可能係3月，同事變相3、4個月無糧出。」

他續說，本月零售銀行IT部門人手影響將會最大，除合約員工外，有支援自動櫃員機系統的供應商（vendor）同樣於11月底完成合約。「可以話人手嚴重不足，之前裁員已經入骨入肉，宜家連外判都炒埋，呢段時間系統出事係無人即刻睇。」

記者：陳洛嘉、周家誠

集團亦建議合約員工於放假期間帶備電腦等所需工具，以防有突發工作需要。

No pay+24hr on call

香港it

痴撚線 放no pay又要人 stand by

銀行IT都去做

喪心病狂

間公司咁仆街都仲要死去做
你話你係咪賤
少少骨氣都無

同意，好似全香港得HSBC有IT工要仆去做，除非你話超好pay做幾年等於出面做10年既人工，差1萬幾千更係揀perm都唔揀contract

hknoit

咁駛乜出糧呀, 個個員工都放無薪假, 之後7*24 on call咪得囉

IT狗年尾想食啖安樂茶飯都唔得

出完Pay me放No Pay

刻薄成家 唉…………

狗都不如

no pay leave 仲要人on call

IT is Free

用完即棄

革命性IT請人方法 全team無薪但24小時on call

Ching 好波

lm

HSBC d 客真係小心啲